\section{Objetivos del sprint}

\begin{frame}\frametitle{Objetivos del sprint}

\begin{itemize}
\item
  Crear todas las funcionalidades de TodoAgil++ para los alumnos y el
  administrador.
\item
  Guardianes de estándares.
\item
  Ayudar con la integración y navegación de la aplicación.
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Roles}

\begin{frame}\frametitle{Roles}

\begin{itemize}
\item
  Felipe Garay: Programador, tester.
\item
  Patricio Jara: Programador, QA, tester.
\item
  Diego Diaz: Diseñador, tester.
\item
  Kevin Farias: Documentador.
\item
  Luis Celedon: Documentador.
\item
  Esteban Gaete: Scrum Master, apoyo en otros roles.
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Retrospectiva}

\begin{frame}\frametitle{¿Qué nos gustaría empezar a hacer?}

\begin{itemize}
\item
  Tener jornadas de trabajo en grupo
\item
  Realizar TDD.
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{¿Qué nos gustaría seguir haciendo?}

\begin{itemize}
\item
  Utilizar hipchat como medio de comunicación
\item
  Usar netbeans para generar prototipos de test unitarios
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{¿Qué nos gustaría dejar de hacer?}

\begin{itemize}
\item
  Trabajar de noche
\item
  Despreocuparnos del proyecto debido a otras prioridades
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Planificación}

\begin{frame}\frametitle{Carta Gantt}

\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{gantt.PNG}
\caption{Carta Gantt}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Organización del sprint}

\begin{itemize}
\item
  Durante este sprint se siguió trabajando con git-flow.
\item
  También se implementó una modalidad en la que si un grupo hacía un
  pull request al repositorio base, este debe contar con un approve y un
  comentario de alguien del grupo 1 para poder ser implementado en la
  base.
\item
  Generación de Reportes.
\item
  Implementación de nueva minuta para reuniones diarias.
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Rituales}

\begin{itemize}
\item
  Sprint Planning Meeting
\item
  Daily Meetings
\item
  Demo Review Meeting
\item
  Review Meeting
\item
  Sprint Retrospective Meeting
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Grafico de asistencias}

\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{daily.png}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Artefactos}

\begin{frame}\frametitle{Sprint Backlog}

\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{sprintBacklog.png}
\caption{Sprint Backlog del Sprint 3}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Otros artefactos}

\begin{itemize}
\item
  Minutas de Daily Meetings
\item
  Minutas de Reportes con el Jefe del proyecto
\item
  Carta Gantt
\item
  Vistas en Balsamiq
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Métricas}

\begin{frame}\frametitle{Nielsen y Gestalt}

En la aplicación se han realizado análisis sobre la usabilidad en cada
una de las diferentes vistas. Estos análisis han sido realizados usando
las tablas presentadas en clases.

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Tabla de puntaje}

\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{tablaPuntaje.png}
\caption{Tabla de Puntajes de Nielsen}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Tabla de usabilidad}

\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{tablaUsabilidad.png}
\caption{Tabla de Usabilidad de Nielsen}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Tabla de Gestalt}

\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{tablaGestalt.png}
\caption{Tabla de Gestalt}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Burndown chart}

\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{burndown.png}
\caption{Burndown Sprint 3}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Reportes}

\begin{frame}\frametitle{Reportes}

Se realizaron tres reportes durante este Sprint:

\begin{itemize}
\item
  Cada reporte consta de la participación de cada miembro, su
  complejidad aportada, tareas e historias abordadas, así como también
  problemas con otros grupos.
\item
  Al comparar los tres reportes podemos concluir que dos de los
  principales problemas se deben principalmente a la ausencia de dos
  miembros durante una semana debido a la JCC en Talca y al retraso de
  una tarea que se logró terminar antes del fin del sprint.
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Problemas}

\begin{frame}\frametitle{Problemas del grupo}

En particular estas últimas semanas han sido complicadas para la
disponibilidad de trabajo, contamos con la semana informática, la
jornada chilena de la computación y entregas de laboratorios en diversos
ramos, como lo son Proyecto de Ingeniería de Software y Redes
Neuronales.

Esto ha producido que el tiempo dedicado al proyecto de IHC no haya sido
el necesario para algunos miembros del equipo.

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Alcances con otros grupos}

Durante la etapa de vistas de balsamiq hubo un problema de comunicación
con el grupo 3 lo que hizo que la solicitud de vistas haya tomado un
poco más de tiempo.

También con el grupo 3 se intentó llegar a un nuevo acuerdo sobre
colores para la aplicación, pero debido a problemas de tiempo esto no se
ha llevado a cabo en su totalidad.

\end{frame}

\section{Estándares}

\begin{frame}\frametitle{Estándares}

El principal estándar que se cuido fue el de seguir el estándar de
Google para Java, en conjunto con Javadocs.

También se iba a insistir en los estándares visuales, pero debido a que
el estándar anterior retrasaba enormemente los pull request, estos
últimos estándar no se regularizaron firmemente para poder facilitar la
integración de la aplicación.

\end{frame}

\section{Conclusiones}

\begin{frame}\frametitle{Conclusiones}

Durante el desarrollo de este Sprint nos hemos dado cuenta que para
sacar adelante un software es necesario que todo el equipo trabaje, y
que trabaje como equipo. Esto fue difícil de lograr debido a la ausencia
de algunos miembros durante algunos días, así como también la natural
preferencia por trabajar en otros ramos antes de IHC.

Estos factores mermaron el avance del proyecto, por lo que no se pudo
poner mayor énfasis a algunos puntos que podrían haber aumentado la
calidad del software, como por ejemplo haber aplicado las fallas de
usabilidad encontradas.

\end{frame}
